# Структура квиза
quiz_data = [
        {
            'question': 'Что такое Python?',
            'options': ['Язык разметки', 'Язык программирования', 'Система управления базами данных', 'Операционная система'],
            'correct_index': 1
        },
        {
            'question': 'Какой из следующих типов данных является изменяемым?',
            'options': ['Кортеж', 'Строка', 'Словарь', 'Число'],
            'correct_index': 2
        },
        {
            'question': 'Какой из следующих операторов используется для проверки равенства?',
            'options': ['=', '==', '!=', '<>'],
            'correct_index': 1
        },
        {
            'question': 'Какой метод используется для добавления элемента в список?',
            'options': ['append()', 'add()', 'insert()', 'extend()'],
            'correct_index': 0
        },
        {
            'question': 'Что вернет функция len() при передаче ей строки "Hello"?',
            'options': ['4', '5', '6', 'None'],
            'correct_index': 1
        },
        {
            'question': 'Какой из следующих модулей используется для работы с регулярными выражениями?',
            'options': ['re', 'regex', 'regexp', 'regexlib'],
            'correct_index': 0
        },
        {
            'question': 'Какой метод используется для чтения файла в Python?',
            'options': ['read()', 'load()', 'open()', 'get()'],
            'correct_index': 0
        },
        {
            'question': 'Какой из следующих операторов используется для выполнения логического И?',
            'options': ['&', '&&', 'and', '||'],
            'correct_index': 2
        },
        {
            'question': 'Что такое списковое включение (list comprehension)?',
            'options': ['Метод создания списков', 'Тип данных', 'Функция', 'Класс'],
            'correct_index': 0
        },
        {
            'question': 'Что такое функция в Python?',
            'options': ['Объект, который выполняет код', 'Переменная', 'Класс', 'Модуль'],
            'correct_index': 0
        },
]